美海軍感動灑淚 只因8歲的她提出1個約定

新時代的家庭並不完全依賴血緣關係，但是有些大人（還有小孩）仍然會想與自家人產生更為正式且深刻的連結。來自美國阿拉巴馬州的8歲女孩亞麗珊卓（Alessandra）就是其中一位。

她正想辦法與「父齡」7年的繼父李奧納多．亞維拉（Leonardo Avila）「正式」成為一家人。小女孩的想法雖然天真，卻令身為海軍的李奧納多感動地流下男兒淚。

起初，亞麗珊卓的母親安潔拉（Angela）很訝異女兒居然有此想法，但也願意支持她這次的出任務。於是她們兩人開始準備給李奧納多一個大驚喜，希望他能被女兒的願望感動，並且讓她的夢想成真。

時間總算決定了，就在2018年9月，地點則是謝爾比縣棒球場，亞麗珊卓勇敢地站在本壘板，手拿紙板，上面寫著：「爸比，您是我永遠的家。您願意收養我嗎？」

抵達棒球場時，李奧納多的臉上蓋著一副棒球手套。當他拿開手套，讀完紙板上的文字，感動的淚水奪眶而出，亞麗珊卓拿著收養書，走向哽咽的李奧納多，緊緊地抱著爸比。「我願意。」李奧納多篤定地回答。這讓他們原本相當親密的父女關係，更勝「血濃於水」。

2019年1月10日，李奧納多正式收養亞麗珊卓。他和妻子迫不及待地在社群平台分享這個令人雀躍的故事：「7年多了，當我初識這個可愛的小女孩……我想要向其他人，包括我自己證明一件事：我能成為一位好父親。我找不到一本書是『教你如何當個完美繼父』，所以我決定專心靠自己成為100分的爸爸。」

既然沒有書教他怎麼當個100分的繼父，李奧納多又是如何完美勝任這個角色呢？李奧納多接受新聞節目《早安美國》（Good Morning America）採訪時，他娓娓道來成就這一切的力量泉源：「我盡全力依照神的話語，以此為基礎建立家庭。我希望這位可愛的小天使能有最棒的生活，有一個安穩的家，衣食無虞……並且，有神在她心中。」◇

2018年10月2日，亞麗珊卓（右）和親愛的父母和妹妹合影。（Leonardo Angela / Facebook）

我都願意收養

睇唔撚明

冇血緣關係但又養左七年但又未正式領養? 拐番黎架?
定只係個女人同前夫生嘅女黎

這位滿心喜悅的父親接受《早安美國》（Good Morning America）採訪時説：「當知道這些都是亞麗珊卓自發決定，確實是她想要這樣行動，沒有人逼迫她這麼做時，我感動得不能自已。」

時間回溯至2012年，李奧納多與安潔拉結為連理，那時亞麗珊卓還是個小嬰兒。如今，亞麗珊卓的姓氏將改為「亞維拉」（Avila），李奧納多表示這是很不可思議的一刻，會在他內心珍藏一輩子。

亞麗珊卓在棒球場表露心意的影片，很快就獲得廣大回響，這對一個期盼正式家庭的小女孩而言，無疑是難得的回憶。但是對李奧納多一家人而言，或許世間最幸福的事，莫過於你所珍愛的人，也同樣深深地珍惜著你。

以為想同繼父結婚